錯判 港送中 貿戰 習掀權力保衞戰

錯判 港送中 貿戰 習掀權力保衞戰

中國依賴出口及技術入口，難與美國爭長短。資料圖片

【四中全會】

中共已宣告十九屆四中全會將在10月召開，外界料議題或涉中美關係惡化、香港局勢等，這些都與習近平「領導決策失當」有關，但數百名與會的中共高官，目前不會有人敢對習問責。法國媒體估計，習在四中全會前的9月2日，於中央黨校一個開班儀式，一口氣講了數十次「鬥爭」，反映黨內仍有權鬥，習要進行「權力保衞戰」。

相關新聞：學者指華高估實力 貿戰重創經濟

黨校講話提數十次鬥爭

官方透露四中全會主要議程，分別是政治局向中央委員會報告、研究堅持和完善中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化若干重大問題。法廣網分析指，習正值強勢，但中美貿易談判及香港問題似乎與習誤判形勢或決策有關，外界關心習會否被問責。不過報道認為習不會被問責，相反習可能在四中全會提出治黨新規，甚至成為「習近平特色社會主義」的理論內容。

分析認為，四中全會前夕，習近平在中央黨校中青年學習班上一氣講了數十個「鬥爭」，表面是指向外部問題，但實際針對黨內異議活動。旅美學者陳破空指，8月30號的中共政治局會議無提「四個意識」和「兩個維護」，亦無強調維護習核心，相信反習陣營並未消失；習在四中全會前大談「鬥爭」，大有營造「延安整風」氣氛，發動權力保衞戰。

法廣網

上一則
上一則
美促談判返回5月基礎 重大結構性問題未解 料難寸進

下一則
下一則
學者指華高估實力 貿戰重創經濟

學者指華高估實力 貿戰重創經濟
美促談判返回5月基礎 重大結構性問題未解 料難寸進